## 等待的真相

1. 系统的瓶颈
	1. 瓶颈的迁移
增加带宽

减少http请求

	1. 减少图片和脚本
    
	1. 合并多个图片

	1. 合并JavaScript、CSS

	1. 利用HTTP的Cache

加快服务器脚本计算速度
使用动态内容缓存，将数据和表现整体打包
	不利于动态数据实时交互
使用数据缓存
	需要高速读写访问支持
将动态内容静态化
更换Web服务器软件
页面组件分离
合理部署服务器
使用负载均衡
优化数据库
考虑可扩展性
减少视觉等待
	提示信息

# 数据的网络传输
分层网络模型
	OSI七层
	TCP四层
带宽
	数据如何发送
		1. 数据写入内存地址空间
		2. 利用系统函数库接口（send）向内核发出系统调用，数据进入内核缓冲区
		3. 内核通知网卡取数据，数据进入网卡缓冲区
		4. 网卡缓冲区的数据需要发送到线路中，释放缓冲区来获取更多要发送到数据。数据进行字节到位的转换
		5. 网卡发送数据
	电磁波的速度
		铜线中电信号： 2.3x10^8m/s
		光纤中光信号： 2.0x10^8m/s
	数据发送速度
		信号传输频率： 数据发送装置将二进制信号传送至线路的能力
		宽度： 数据传播介质的并行度
	为什么要限制带宽
		交换节点的出口带宽，交换机存储转发机制
	共享和独享带宽
		交换节点会有限制
响应时间
	响应时间：
		响应时间 = 发送时间 + 传播时间 + 处理时间
	习惯和约定
		b：比特
		B：字节
互联互通
	节点越多，带宽影响越大

## 服务器并发处理能力（I/O模型和并发策略的改进）
### 吞吐率
	Web服务器单位时间内处理的请求数
压力测试
	计算吞吐率
请求等待时间
	用户平均请求等待时间
	服务器平均请求处理时间
硬件环境
### CPU并发计算
进程
轻量级进程
线程
进程调度器
	优先级
系统负载
进程切换
IOWait
锁竞争
### 系统调用
### 内存分配
### 持久连接
### I/O模型
### PIO与DMA
	PIO：磁盘 -> 内存 -> CPU
	DMA：Direct Memory Access，不经过CPU直接进行磁盘和内存的数据交换
同步阻塞I/O
	等待数据的就绪
	等待数据的复制
同步非阻塞I/O（不适用于磁盘I/O）
	不会等待数据的就绪，直接告诉进程
	反复轮询数据是否就绪，防止进程被阻塞，同一进程同时处理多个I/O操作
	多次多轮询花费大量CPU时间

多路I/O就绪通知
	允许进程监视所有文件描述符，快速获得就绪多文件描述符
	就绪之后多数据访问仍然需要选择阻塞或非阻塞的访问方式
内存映射
	内存中的地址空间和磁盘文件相关联
直接I/O
异步I/O
	阻塞和非阻塞：数据未就绪直接返回还是等待
	同步和异步：
		同步：主动请求并等待I/O操作完毕
		异步：主动请求数据后处理其他任务，随后等待I/O操作完毕的通知
### 服务器并发策略
一个进程处理一个连接，非阻塞I/O
一个线程处理一个连接，非阻塞I/O
一个进程处理多个连接，非阻塞I/O
一个线程处理多个连接，异步I/O

## 动态内容缓存

### 重复的开销

### 缓存与速度
	本质：避免重复计算
	注重策略

### 页面缓存（Page Cache）
	缓存动态网页输出的HTML
缓存持久化与查找
把缓存放到内存中
缓存服务器
有效期取值

### 局部无缓存
### 静态化内容
直接访问缓存
更新策略
	* 数据更新时重新生成
	* 定时重新生成
局部静态化
